如果最後豐澤唔認數 cut 單，連登仔應該告鳩佢

打開門口做生意咁冇誠信
個價一就一，二就二
大家咁辛苦撲完
轉頭話搞錯左要 cut 單？
個社會咁既態度
我仲點教自己仔女？

支持告鳩豐澤：正評

睇條款姐。

Amazon成日打錯價，最後cut單。

垃圾 amazon

抵侵侵想打擊佢

到時樓主唔告正契弟

香港人要覺醒
唔好俾商家佬恰

用下腦啦

what????

人地有bug 標1$俾你搶到都無用啦 好心啦

香港打民事又冇集體訴訟

我無買不過為表支持如果有人告輸左我可以夾錢找訟費
毅進星 $100

會唔會犯法？？？

希望如果我因此比律政司告既話其他連登仔都可以夾錢找我條數

證明連登仔平時扮清高笑鳩大陸人但其實
自己都一樣

咁樣同中國啲貨車跌咗橙大家衝去執有咩分別

李氏家族d 律師團數一數二
真係想睇你點告

支持告𨳊豐澤
誠哥冇口齒正仆街

利申：花生銷售員

有
佢地犯法
連登仔合法

其實問心果句，有邊個唔知係標錯價，成班人因為標錯價而跟個錯價去搶貨，事後話明買明賣，如果真係咁樣去教育下一代咁香港就真正等收皮

可能係促銷手段呢
你點肯定話標錯？

中國人窮得太耐

促銷多數會標明限件數

法律面前

咁佢係少數得唔得？

等睇樓主以一人之力力抗豐澤

之前大陸咪有單標錯1舊定1蚊部notebook 買家入左十部 賣家想收返
最尾打官司仲輸撚埋
利申 唔係好記得

咁會唔會犯法？

告唔到，有案例係判賣家贏
The contract will be void an initio, i.e. as if the contract would not have been entered into by both parties:

你搞撚笑？ 我從未見過促銷會限件數

奴隸幫啲奴隸主諗埋賺得夠唔夠盡

賣哂咪冇
仲唔叫限件？

yes
on9 son

咁呢個世界有咩唔限件？
寂寞？

成班傻仔送電話地址俾人做marketing

所以佢有例約保障自己 吹佢唔脹

案例正正係講because the non-mistaken party must have known that the price is erroneous, the mistake operates to render the contract void ab initio, the proof of the state of mind being that purchasers would have have bought a great quantity of goods but for the fact that he knew that it was made by a mistake

即係點？

Child登仔唔識法律

即係，因為買野嘅人擺明係知道成件事有問題而去take advantage of this mistake，法庭唔會treat the contract as valid
你諗下，如果大家覺得無問題就唔會有人開post問豐澤做乜事啦

即係買嘅數量多到唔合理嘅話
就代表咗買家其實都係知情

你話趁佢出錯時候想攞著數買平嘢就係人都理解，無問題 邊個唔想買平嘢
人地都已經出聲明 但係明知呢啲小便宜原本就唔屬於自己亦無可能發生情況下走去吿豐澤想輸打贏要R著數真係好肉酸 同蝗有咩分別
買到出貨咪俾你搏到 就算唔出貨都係意料之中嘅事，唔好輸打贏要咁難睇啦

打開門做生意
最重要講誠信二字
少少錢都驚蝕既話
死返去搞地產啦
平日賺埋咁多唔駛還呀？

咁快幫有錢佬諗埋呀

自己貪咪算

LLB撚

告得贏先講
人地一定有條例帶晒頭盔

誠仔派錢！

一睇就知重點，肯肯定啦

你呢啲叫發窮惡

樓主件乞衣仔
度縮香港人R著數既典型

又咁講，今個black Friday 先買左件標錯價既衫
Cashier 本來scan barcode 收錢
我話佢聽個price tag 平啲，佢問都冇問講左句：I will take care of it 就比果個價我

Nordstrom 賣野網上都試過錯價
打去customer service 有confirm email 一樣照寄比你

咁要俾商人警告唔可以亂報價。

Civil law rarely penalise; it’s a matter of criminal law

yes
呢d 咪叫承擔囉
社會責任
有誠信
香港人做慣狗係唔會明

官司未打就認輸
又係狗表現

告啦
和記大廈13樓等緊你

支持
唔告正撚樣

It was crucial for the seller to prove the buy must have known the mistake.
網上討論同買家知情 好難prove喎
一prove唔到 成個case可以無視
當然依啲係等個官判

除咗依個point 你覺得仲有無valid contract?

唔講原理 直接講案例算
喺新加坡有單case
就係講一堆人喺網上用66蚊星紙買咗部原價幾千蚊嘅laser printer
間公司唔認數消費者就吿上法庭
法庭最後判合約無效
個原因就係班消費者本身已經知道個價係錯 所以先會有唔合理咁大量既訂單

件事同依家豐澤差唔多一樣
走去法庭對家律師基本上一嘢用呢個case KO你
除非你拗到點解香港唔應該採納新加坡個案例

簡單講，因買家買嘅數量唔合理，而同時有好多人係網上出post討論豐澤價格，反映買家對賣家嘅mistake係知情，而有意圖去take advantage of that mistake，所以法庭會當從來無發生過呢單交易，因contract講求meeting of minds，而賣家嘅錯誤買家從circumstantial evidence 證明到，因此合約不能有效

樓主應該係冇讀過law
等等麻煩自己

話告又唔告果班祝佢一世扯唔起呀

如有任何爭議保留最終決定權 呢句會唔會屈左機

但以上講緊西方社會
你知啦，華人社會價值觀唔同啲㗎嘛

呢句做樣，唔會乜都佢講晒的

咪發夢，依度香港呀，早幾年apple store 啲macbook 價打少個零，我連掃10部，到最後咪俾人cut 單

正想講 不過我記個個案例好似係賣皮草

唔少人都係一部起兩部止
仲有啲order 嗰差價差嗰唔多
It cannot be proven that they must have known

睇到連登仔咁冇挑戰權威既精神
好失望

你呢d 垃圾縱壞大商家

Smith v Hughes?
但案情最似係呢個

咁樣搶同中國人有咩分別

Objective interpretation
It suffices that a reasonable man must have known suffices

講咁多做乜呀 出左律師信未呀？

標價只係invitation to treat...offer係買家出
賣家有權reject
所以係告唔入

10年前上business law學...唔肯定啱唔啱

做咩唔告呀

呢個唔係重點

倒不如話香港會同正正因為呢種人而收皮。 口中成日講蛔蝻蝗點樣係香港拎著數打橫黎行,D 行為好難睇唔要面之類, 但原來自己就正正等緊一個機會。

感恩節唔搶野？

去左消委會啦，到最後影都冇

走去搶貨個班就係咁樣畀人教出來，
所以香港一早已經收緊皮

That’s why 要等個官判
唔係99%
But anyway,
Is there a valid acceptance in the case? What do you think?

係呀 係呀
個時個官話objective interpretation of people‘s conduct (acceptance by conduct) when entering into a contract. Rejecting that one should merely look to what people subjectively intended 大家可以睇下自己係咪異於常人

唯一可以argue 個點就係佢地做緊促銷 好似1蚊機票咁

HKTVmall都試過698一部牙石ZF4
最後都係被cut單

貨呢就唔會有架喇 但可以留意下

買完兩個月macbookpro 擺多過用
有冇人有需要?
2018 macbookpro 15" top spec 包埋3年apple care
原價$21988+apple care$2688
現售$18000
有意tg:

唔好玩啦，網上標價係standing offer，好似vending machine咁，買家比錢已經係acceptance，0爭議
重點都係mistake

連登仔想告到誠哥破產咩

支持連登仔吿到豐澤收皮
唔吿正契弟

你就唔好玩啦 就算收到confirmation email都未必代表acceptance
未送貨前都未係
如果送完貨冇得追數就真

網上標價is an offer? Arguable
Mistake is a killer point yes. 但係唔會apply曬所有case
Some people just don’t use social media, objective interpretation 都唔不定入

你係咪想講SOGO

離婚都係法律啦
why not

uk screwfix

樓主唔告正仆街

重點係反映knowledge of reasonable person，唔係當事人嘅subjective state of mind，呢樣係contract law最基礎，subject only to a few exceptions
網上標價同vending machine分別在哪？你differentiate唔到嘅就反駁唔到
至少acceptance must be a non-issue

快啲告啦樓主

樓主唔識法律告乜鳩

想學吓嘢，繼續討論一吓

The Electronic Commerce Regulations 2002 provide that, under regulation 12, a contractual offer occurs when the order is sent

信用卡過數俾豐澤都要1,2 日啦 豐澤一日未收到錢 contract 都未成立

咁你告人唔拖法律拖咩？ 人治？

李+X WO
你覺得呢

首先: applicability of the regulation to the local courts

果時大學都教過 其實要照出貨
因為contract巳經成立左
最多保險賠

追po啦，咁straightforward就無人argue啦

要讀過law 先可以告？

咁要睇比credit card 資料算唔算consideration

Contract 成立左都可以void due to mistake架

派連登吹水大會班有錢人告鳩豐澤實贏啦

At the formation of the contract payment may not be made
Executory contract is also a kind of contract

咁你快啲去告啦唔好等啦

網上標價=standing offer is simply not practical.
你標1件貨品100蚊
1個鐘後你收到10個人話accept your offer
咁點

以魚蛋論黎計，我冇買到平貨梗係唔想你買到平貨既
所以我撐誠哥

唔係下下企係商家對立面就有光環有公義
香港始終係法治社會（暫時仲係）

月入 50k 果班？

網上貨品可以售罄，你網上購物過未

呢個時候又變返法治社會

真心想知如果實體店標錯價，而消費者用信用卡俾錢，商戶可唔可以用未收到錢為理由追收返件貨呢？ 如果消費者未能交回貨物，又可唔可以追返冇標錯嗰個價呢？
純粹學術研究

之前 post 問過，未有人答，真心想知如果錯價問題出現喺實體店又會點呢

豐澤都有寫缺貨啦

Then you just assumed everything process in real time

咪係

好似英國小米咁

$1機從不存在，不良營銷

掉轉問，有咩問題
不如你講下你覺得點先為之acceptance

照你咁講 搶iPhone 我俾咗錢 收到confirmation letter 信用卡扣咗數 賣曬收唔到貨係咪可以告apple

仲有好多因素可以void張contract

Total failure of consideration：佢一定要退返錢比你，唔係的話你的確可告佢unjustly enriched

供貨的基礎：我們僅向最終消費者銷售和運送產品。我們不會銷售我們的產品用於作轉售用途。如果我們有合理的依據認為您購買我們的產品並非作為自用，我們有權拒絕或取消您的訂單。
想知買10部電視/洗衣機果班可以點解釋

樓豬告咗未呀

成個post就係一班識法律嘅人不斷努力解釋點解告唔入 但就冇人信
Child登仔

掉轉講，佢呢個情況告盡咪退返錢，呢個係measurement of damages，同unjust enrichment嘅total failure of considerstion嘅remedy一樣claim到一樣錢

寄俾大陸親戚

講到尾 想睇正評嗰300條友快啲告

未告就話告唔入
咁似d 五毛打手

發窮惡肉鳩酸仲係到撐

連登
萬人正評
零人行動

樓主帶頭啦

我只係覺得 剩係mistake依個point 唔會夠apply到所有cases姐
我覺得no acceptance was in place
The confirmation email confirmed the seller 收到個訂單（offer)
所以no valid contract

Maybe another email saying 件貨will be delivered at xx/xx/xx would be the acceptance.

冇人理你呢個有承擔既 case
一個二個
走去主動幫有錢佬護航
我係咪去錯鄉土？

搞得eshop一定有免責條款架啦
有上網買野都知，好多時落完order之後話無貨void單，平常事。

拎唔到著數，冇common sense 發晒矛果d真係好肉酸

放上架引人買係叫invitation to treat , 而唔係offer
買家去俾錢先係offer 賣家收錢先係acceptance
但只要買家係知道呢個係一個mistake
最後都係Void contract

數量金額問題

樓主帶頭 咁多兄弟都係苦主 一定出黎撐你

冇人話過唔俾你告喎
俾建議等你知好大機會會輸就話人打手
咁樓主快啲告

見到咁多自稱苦主既人係度無所不用其極咁r著數r到keyboard爛
我以為自己去錯鄰國論壇

豐澤依家有冇話唔出貨先？
有冇買左嘅巴打有update?

快啦 出信未呀 好期待呀

Confirmation email唔會係acceptance
Confirmation email就好似你比左錢收返收據咁
收據唔會係acceptance
Terms in 收據亦唔係terms in the contract

Confirmation email如果加一啲unfavourable to purchasers 嘅terms咪玩晒，你錢又比左，contract formed is irrevocable
反之如果你有得對confirmation letter嘅terms say no，咁即係confirmation letter唔係acceptance啦，因為係revocable，惟一可以解得通嘅就係standing offer

想睇一眾巴打籌錢打官司

我買定花生等睇戲

個結果的確係最盡只會void左個交易然後退$，任何額外賠比你既只係人情，除非你證明到因為個交易而造成損失

以前萬寧買野都試過
佢地會改價錢照賣
不過唔知點解而家無

網上購物買家比錢同賣家收錢係simultaneous，好似vending machine咁
完

如果唔係 咁你連告都冇得告

所以呢個係社會價值觀問題

損失仲要睇remoteness喎

香港人太窮

其實簡單黎講就係公關處理，照出就蝕錢贏公關，cut單就賺錢輸公關，行邊條路佢都得，吹佢唔脹。
不過有前車佢鑑，cut單就會立即被比下去，衰過支那

【這些機會！】系統故障頭等艙0.3折僅110元 東航：機票全部有效

之前sony試過 cut撚灑 咩都冇補

告豐澤＋1

Chwee Kin Keong v Pte Ltd [2005] 1 SLR(R) 502
(Singapore High Court)

pricing was a mistake, which was fundamental to the contract and the complainants must have known that this ‘absurdly low’ pricing was an error by the defendants

Held unilateral mistake-void

各位點睇

一早用左呢個案例

yes
港資不及國企
垃圾

有regulation stated that confirmation email can be an acceptance but again may not applicable in hk.
如果你話喺confirmation email度加terms, that makes it a qualified consent, which is not a valid acceptance. 所以唔會出現你話玩曬嘅情況

實體店同網上應該唔會有分別
貨一到客手，就應該當完成左交易
比較難追（兜口兜面都發現唔到，都抵你蝕件貨 ）

標錯價呢樣野之前係無線啲法律game有睇過
法律係有條合理定價之類咁既野去保障商戶
就算唔小心定錯價，商戶係可以大條道理cut單而唔洗揹任何野上身

Reasonably foreseeable 嘅損失

唔排除有智障認為真係咁著數

有係大學讀law course就知冇可能，係offer and acceptance有提到，連登仔仲開咁多低智post, 等俾人恥笑
even they charge you it doesn’t means that the website accepted your order, stupid

Qualified consent然後點？battle of forms?
As a matter of commercial certainty I don’t see any merit of your suggestion

And you even cite something which may not be directly applicable to local courts, which is very precarious as rules not binding cannot be directly applicable unless you can provide sound reasons, which I don’t see any too.

其實拋乜鳩, 支持果班咪去告

提下你地, 你地只能以個人名義去告, 香港無集體訴訟

智障係unsound mind

如果美國係有得告
豐澤所謂標錯價/系統出錯，其實可以視為有心誤導消費者
298大特賣亦可以視為吸引消費者入去嘅宣傳手法

但係香港, 法律面前窮人含撚

無包攬訴訟
告條撚喇

話告嗰啲連登仔係咪unsound mind

而且唔係valid acceptance咁as a matter of commercial practice消費者可以點
你諗都諗到你個suggestion係幾麻煩同幾唔practical
事實上好多收據都會有啲消費者無見過嘅terms，如果下下咁講，按你當confirmation email係acceptance嘅logic，好多情況會變左無contract simply because of addition of terms in the receipt/ confirmation email

就算籌錢告, 麵係單一案例去告, 誠仔真係好驚呀

講真 最多講一日半日 兩個禮拜後啲人已經唔記得有單咁既野

真係好小學雞
呢d野睇完玩下笑下咪算
告乜鳩

仲要有成班 on9 仔衝出黎幫有錢佬護航

咁又真
已經冇人記得梁天琦

法律面前，窮人含忍呀

大種乞丐仲要開po
仲成日話大陸人點點
到頭來自己又係咁
我就寧願比錢正價買

咁點解confirmation email 唔會係acceptance 先。
你話seller可以加term 依樣野根本唔會有 就算有buyer 都無duty

大家讀書地方唔同姐 咪唔cite 囉 英國香港啲law有時可以影響架嘛
你自己又無reference

如果告得到一單
咁小額錢債處應該全部人去告誠哥

原價買唔起咩?
洗唔洗一出錯就狂掃 肉酸到

Okay I agree with you

Good discussion

你話網上標價=standing offer 有無reference 呀
想了解多啲

告佢？
搵律師團招呼你
磨到你無錢為止

以前起樓
未找足過工人數

成千人一齊告鳩豐澤啦

苦主大聯盟

As a matter of logic姐
我由頭到尾睇唔到any practical difference between vending machine & online sales

In any event呢個都係non-issue, Law exam咁答直頭食得屎

正皮G持

利申:無買

或者未係mature 囉

告到佢甩褲

話冇貨咪得 告乜撚野

個名真係無改錯
笑撚死我

其實online sales嘅case可能有提，但我無仔細睇，你有興趣可以望望

連登第n屆網上示威正式舉行

但係之前有巴打話用信用卡付款嘅話，商戶係未算收到錢，所以合約未算完成，就呢一點唔係好明

咁撚蝗國feel

啲連登仔唔會睇架
剩係覺得商家佬應該出貨比佢哋
唔出就係奸商

一陣誠哥退返d豐澤現金劵比佢地就搞笑

人哋有理據駁樓主又話幫商家，有犯錯之後cut單嘅事例又話香港人做開狗，完全冇正面回應

相反，同你同一邊嗰啲人一舉外國成功case就話係囉香港都應該要咁

根本就有固定立場，你都唔係合理討論嘅，呢度有人攞法律出嚟解釋，你又話唔啱，咁你咪去告囉 使乜叫一大班連登仔一齊告，你合理啱嘅話，法庭都判畀你啦，最後咪得個講字，成個小學雞咁

幾年前Lenovo都試過標錯價
個個大手購入
之後又咪係唔認數

印象中Apple標錯一次價，免費upgrade MacBook唔曬錢認頭

連登仔 : 又幫商家佬諗埋

快d告啦 支持樓主打倒大財團

條款及細則約束睇左未

俾有錢佬剝削都仲要得意洋洋

唔够正手契弟

誠哥嚇撚到賴尿

你快撚啲告鳩佢啦

係都要法官屌鳩你先開心嘅

明知咁明顯標錯價都賴地硬，真係好撚肉酸 成浸窮酸蝗味出哂黎

信用卡應該係hold credit, 商戶要同銀行確認，幾日後銀行先會真係埋數。所以月結單會有交易日期同記賬日期。

平時又話「外國點點點、香港應該學」
而家又縮埋一舊幫有錢佬護航
屌

佢有心玩同你磨到你成千人破產都仲得
叫人同你和解

佢個網啲terms 戴曬頭盔啦
Placing an order means you agree to purchase products or services in accordance with the Terms and Conditions set out herein. After receiving your order, we will acknowledge receipt of your order. However, it does not confirm that we have accepted your order. We reserve the right to reject any purchase order without giving any reasons. In the event that we are unable to accept your order (for example due to payment issue), we will notify you by phone or email.
Btw 快撚啲告

That does not make sense.
1. Executory contract is a valid contract: a promise to pay is a valid consideration. Hence, there is no need of actual payment for formation of a contract.
1. Payment can be made by credit.

到時要被迫消費

Chill,
Legislations > logic
香港 網上零售商 相關法律 有無提及依啲

如果得一個半個嘅話兇宅都可能會照出貨比你嘅~

依家出埋post成村人十部八部咁買，用下個腦都知冇可能啦

仲話要告人

豐澤係可以證明到非人為嘅系統出錯
排取所有無誤導成份

Sales of Goods Ordinance 關事，你可望望

咩叫剝削?識唔識中文?
1蚊賣比你好唔好
自由市場你自己揀買定唔買
你唔鐘意咪唔好買
剩係識投機取巧襯system error買
唔願意付出相對認既金錢去買野你不如去搶啦乞丐

你地係咪想迫死IT狗

笑撚死人咩

咁即係實體店都有權用呢個點去追返啦
咁對消費者咪好冇保障，萬一佢話標錯價，叫我一係俾返件全新完好嘅貨佢，一係俾返正價嘅價錢，咁消費者咪好大鑊

係on9
永無止境

曲到圓

可能真係會

苦喺邊

G持兒登仔集體告鳩誠哥

講法律? 連登仔膠鐵主席上身: 我話ok就ok!

成日拎新加坡做案例
新加坡直頭接鳩埋係 youtube 屌政府既人
呢單又係咪要做案例？

冇話幫邊個，幫佢我都冇好處，睇到你成個傻仔咁出句聲啫 ，你咪去告囉，如果你有理據使乜說服呢度其他人啫，直接同法官講，使乜喺連登，去爭取你認為應得嘅權益。

去告呀，睇下你除左做鍵盤戰士仲識做咩
好想快啲係新聞見到你告贏佢

應該告唔到

一單還一單
Public law and private law are two completely different realms...

唔好講呢單 就算平時問題case 我都唔覺有咩有用既消費者保障（假設caae係零售商問題）
反而好多條款係零售商set好咗 方便佢地封門

係喇係喇
呢單有得打重唔即刻賺佢一筆?

咁都係法律問題呀

為左298電話電視 d理由可以幾醜陋

講咁耐樓主肯告未姐

其實由第一秒開始都知冇可能收到貨架啦
班弱智仔開頭就話趁墟玩下
依加就話告鳩人
呢下真係好撚肉酸

嘩，你咁講，民事刑事乜一尻樣

我就係唔明點解有人話用信用卡付款之後都未算交易，如果消費者 promise to pay 已經係一個 valid consideration 嘅話，即係個 counter offer 已經算係 accepted 啦

唔需要明，佢地唔識求其up

咁係咪乜都照搬新加坡？

其實以類mark錯價都係賭下間公司派唔派
派未賺唔派無損失

梗係啦 轉過頭放上carousell 賣返2980
利字當頭

所以咪話一單還一單囉
星州民事一向出名
你啲logic做乜

香港人唔搞大件事佢
你覺得港資會睬你？
官司都未打就成班仆出黎護航
唔怪得之香港人係狗
外國咁多企業做事有承擔、有誠信
成班 on9 仔就龜縮睇唔到
屌返香港人轉頭

出名就代表要照搬過黎？

乜原來有人真係諗住拎貨

apple訂i phone都可以全球大cut單啦、但豐澤單野收左錢再cut定未收呢

冇損失點解會做左苦主?🤔

美食節1蚊鮑魚都有限啦

不過香港都有出現過因為 t&c 唔合理而俾法庭判咗 t&c 無效嘅，不過當然主流都係商家勝啦

佢地講到似層層

拿
我真係支持你搞大件事，甚至真係告鳩間公司
但以事論事就係當香港人係狗？

Insofar as the reasoning is sound and legit, why not?

其實T&C通常都有條話比唔到貨你就退錢
根本唔洗搞咁多野

誠哥最唔講誠信，但做生意係最成功，賣雍雅軒酒店，後尾又唔賣，只退訂比買家，都告唔入，仲有佢係應該回饋社會，但唔係平賣電腦比大家，大家唔會係社會上最低果群，唔好濫用回饋社會

其實我唔明上面新加坡個案例
因為上面個度講既一樣貨品標錯價
但宜家係十幾廿樣一齊減價
仲要全部同一個價
而且亦都有廣告標明緊特價
咁base on呢d資料
我覺得佢做緊promotion啫
至於你話買一大堆
咁你去工展會呀 乜節乜節其實都話
只不過宜家個區別係 豐澤唔可以從中獲利
但平時d商家佬係賺到笑
Btw 我有個問題
如果豐澤cut單 可唔可以理解為誤導消費者
不過我始終信豐澤冇得輸
肯定有咩最終解釋權係佢到

有朋友做CWB凶澤GM，佢好肯定話無可能出貨，你地都係死心。

仲有其實我都想睇下可以點打

放心冇連登仔會肯出錢出力打官司

馬會當年打錯賠%（買輸贏都有錢執）
最後都照賠

點解呢度個個講到香港人先會咁做, 比著喺美國咪一樣個個係咁買

好似D機票發現有bug 價咁, 咪一樣個個狗衝, 唔明點講講到香港人買就係香港人有問題

少量既話就可能過到
咁大量特價而無宣傳, 係常人角度上理解都知係「有問題」發生啦

重未講買果D人已經理解到「可能有問題發生左」呢一樣野
而去接受交易, 有問題既交易可以被無效呢一樣野再正常不過

再講呀, 就算係簡易合約 PROPOER一日未CONFIR一日都未成立

打手黎
幫有錢佬護航
先屌你地一鑊
等冇人敢挑戰佢
連官司都唔敢打
仲要道德上都輸埋
港資賺到盡就天經地義

冇人帶頭出黎告 點對得住班苦主兄弟

on9

宣傳個問題
其實冇人知po個位巴打係咩人
如果係豐澤自己既員工
呢個手法推銷自己網頁
其實幾合理
我咁肯定琴日一兩個鐘落既單
已經等於之前成個月
假設如果呢個係宣傳
製造到既noise其實幾大
你唔可以因為豐澤話左係事故
就判斷消費者一早咁諗

商品說明條例！

告真係諗多左
純粹只係見有so搶埋一份 有貨咪齊齊happy無貨都預鳩左
唔知有咩好嘈
講真果句姓李既點會無一大班律師同你搵證據
利申 有份搶

yes
玩鳩香港人一鑊
仲要屌返香港人
咩世界？

算吧啦好撚肉酸
誠哥就算老人痴呆都唔會macbook pro賣298啦
你貪心冇問題人之常情
屌你仲要講埋啲on9籍口真係好禮義廉

唔怪得之
中英聯合聲明都係歷史文件

但係個問題係有無contract formed喎，如果有contract的話你咁講就無問題啫，但係未form binding contract的話你以上講既野都apply唔到

豐澤完全唔經官方/大眾傳媒做「官方宣傳」
先唔講對呢一點有冇懷疑

你既觀點已經假定左買定係相信 「宣傳人士」的確係官方人員
如果買家相信左呢一個「唯一途徑」得返黎既資訊係「官方資訊」, 我相信佢地會對自己既決定負責 比人CUT單不在話下

不過我相信就算豐澤解釋左係事故, 班買家一定唔鋸架啦

集資

係就快啦
你地損失咁慘重
大拿拿幾皮野都有
仲唔搵定律師告誠哥

起佢底都短係弱智

樓主有撚錢請律師咩 人地買野都係得298$咋

大家請記住：
連登乞衣樓豬--EDO脆餅#23833

(被追擊後第“6”個新名 ：儲錢要供824（連我名都抄埋））

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

乞衣仔經典語錄:
"我：你食撚左飯未
你： 我食左屎啦 "

乞衣仔你上水未？

樓主就醒啦 有平野就仆去執先 到最後無貨出 就叫人告尻佢 自己就un un 腳坐享其成

有無聽過invitation to treat
聽講擺係貨架上
你就算同shop make offer
Shop都有權唔同你deal
佢標左價唔係等於必須accept your offer個價
not sure

如果佢同你deal左
即係一買一賣就等於佢accept your offer
咁就無得追返

好似犯法

你個講法not legit
追追po先

咁多連登仔正評支持

告未??
等緊你告

你想告你都可以告呀
做咩淨係等我？
你唔係連登仔咩？

平時餐飯食多少少錢都牙痛
有錢請律師先講

屌你老母連登仔啲價值觀真係好撚有問題

係力抗李氏家族 樓豬加油

網絡世界最惡喎
誠哥我諗宜家都驚緊
佢d雷蛇產品仲要靠呢班人賣

笑撚死
靠你買咋，唔好預我

反告返呃個人資料得唔得？

利申：無買到純花生友

can try

求正解

【豐澤故障】網店標錯價能否取消交易？ 大律師：關鍵是店方是否已收錢及有否職員疏忽

陸偉雄解釋即使買家已在豐澤網站完成購入超低價產品的交易程序，但由於這是虛擬交易，並非買賣雙方「面對面」的金錢及產品交收，故究竟交易是否算是完成及不可推翻，仍存有爭拗。
若豐澤單方面取消超低價交易，已完成網上購物程序的買家可嘗試經小額錢債審裁處要求強制執行有關交易。陸指其中一個決定訴訟勝負的關鍵，在於豐澤是否已收到買家信用卡經網上所支付的交易款項。若確認豐澤網站已收了買家的錢，買家又收到電郵通知指交易已完成，料買家勝訴的機會較大。

陸偉雄係一個打刑事嘅大狀，叫佢評民事案真係得啖笑
搵大狀評要搵相關領域嘅人打
當初湯渣刑法唔叻打紙盒藏屍案，結果佢咪累炒從此唔打刑事囉
連登仔唔知頭唔知路以為一個打開刑事嘅大狀講民事都一定岩咁
佢提出嘅野根本唔係legal issue，我諗佢廢事講得咁深入記者聽唔明
只能夠講佢評論緊嘅野並非佢執業嘅專攻領域，參考性不大

咁你又係打開D 咩既大狀呀？

原來法庭已經開始採納諸心論

睇左幾個 POST
有幾條友特別鍾意周圍同人講
「冇得打架」
「輸梗架」
「誠哥大把律師呀」
「香港人咁做同蝗蟲冇分別」

喂
都未上庭
駛唔駛咁快派人上黎洗地？

岩呀 我支持法庭見

一向都係咁，幾百年嘅prinicple黎

唔自爆
如果我理據錯嘅，請反駁

實物交收左，交易已完成。

依家只係落左單，商戶可以無法完成交易，例如無貨。

試吓向海關投訴 - 不良營銷手法
25456182

「陸偉雄係一個打刑事嘅大狀，叫佢評民事案真係得啖笑」
你第一句就咁樣 9UP 貶低人在先
而家就學人講理據

請幾隻打手狗既錢平過d貨好撚多

有冇好介紹？
我都想請返一批幫我洗地

事實係咁
呢個po好明顯睇到邊個講野無理據
我亦無意泥漿摔角

要宣洩嘅隨便
I will only comment on quality arguments

連登狗夠姜入稟再講

搵消委會啊笨柒

「連登仔唔知頭唔知路以為一個打開刑事嘅大狀講民事都一定岩咁」
呢句真係好有 quality

幾時有人話佢一定岩？
同埋
打開刑事就代表佢唔識民事？
你追求咩 quality 咁巴閉呀？
睇過？

正評係因為大部份人想食花生咋
到班友要夾錢咪又係縮沙
你估真係支持你地告佢咩

打開刑事係代表佢唔識民事
你講得岩
大狀唔係佢專長嘅領域一向無信服力同公信力
你唔熟法律界，唔明都正常

但有幾條友好緊張
係咁重覆講
冇得打架、輸梗架、誠哥好多律師架

咁快d 叫蘋果訪問你啦
你咁叻叻

想問下 如果係街鋪見佢標錯價 900一個變買一送一
咁我去到收銀處佢話唔係
咁我告佢贏唔贏？
佢就make左個offer,又唔似係玩,我又走左比錢但未收錢

你咁緊張做乜呀？

Ben Yu, Edward Chan, Ambrose Ho, Lawrence Lok, 清洪...幾時會接受蘋果詢問有關法律問題嘅意思

佢尋晚訓左

佢地話唔賠
連登仔做嘢啦！

香港呢家呢代啲細路 好多咪又係蝗蟲二代
係咁架啦 蝗蟲教育出黎 養大 好難差得遠

講真唔想人收到貨都唔好咁啦

//身兼律師的立法會議員涂謹申過去就同類事件接受東網訪問時表示，消費者接受商戶對貨物的出價而購買，雙方就達成合約，不能違約。不過，合約法容許商戶有出錯的機會，商戶能證明在交易中出錯，並且證明顧客知道商戶出錯，商戶就可以取消合約。他表示，若顧客不滿，可向海關投訴或循民事程序解決。 //

明白

泛民
屌

咁假如有貨呢？如果要做到消毀當時有貨嘅證據嘅話，咁就可能唔止民事咁簡單

其實我只係想了解一吓用信用卡完成付款嗰一刻，商戶算唔算係已經接受咗 counter offer，即係商戶唔可以再以任何理由推翻已成立嘅 contract

攪撚笑, 唔知點教仔女? 教佢貪小便宜定搏大霧呀?

打開門做生意
要有承擔
有誠信

因為有人講信用卡只係 hold limit , 而商戶係未算正式收款

所以我只係想了解一吓用信用卡完成付款嗰一刻，商戶算唔算係已經接受咗 counter offer，即係商戶唔可以再以任何理由推翻已成立嘅 contract

所以人地標錯價就老閪都要收貨, 維權丫麻, 真係好撚似大陸。

發完夢 接受唔到現實

咪咁傻鳩啦

間唔時見啲賣樓傳單

320 個萬字無打到 係咪代表你比320蚊就買到呀

但係我比埋張卡佢碌, 佢都係收我320咋喎.

Yes
總之一比左錢就係accept 左offer
信用卡只係代商戶收錢姐 幾時過數唔係好關事

我之前有問過，因為豐澤而家正正做緊大減價，而貨物嘅價錢又會令到消費者認為係合理清貨大減價嘅話，咁又會點呢？

簡單啲講即係去證明消費者"知情與否"係屬於邊一方嘅責任呢？

扮標錯價
其實係想宣傳
咁既屎橋我都諗到啦

你絕對有權入去問個地產佬320蚊賣唔賣
重點係佢會唔會接受個價錢

依家人地都講佐故障啦，係咪仲未接受到可以用魚蛋價錢食到燒鵝呀

明白晒，由於實在太多人唔識就亂 up，所以唯有不厭其煩問清楚

我又覺得佢地講得幾岩
同誠哥打贏到既機會近乎零
誠哥請得既律師應該都係最top
當然你想試都無人阻你既

//身兼律師的立法會議員涂謹申過去就同類事件接受東網訪問時表示，消費者接受商戶對貨物的出價而購買，雙方就達成合約，不能違約。不過，合約法容許商戶有出錯的機會，商戶能證明在交易中出錯，並且證明顧客知道商戶出錯，商戶就可以取消合約。他表示，若顧客不滿，可向海關投訴或循民事程序解決。 //

紅字是關鍵，事實上，交易過程中並無出錯，只係豐澤職員標錯價錢
而且客戶同豐澤成功交易，出埋email 同receipt

另外，點樣證明顧客知道商戶出錯？？

呢個係唯心論黎，除非太過唔合理，例如$1一件貨咁樣，咁先會太離譜
但$298，咁啱撞正佢搞聖誕優惠，真係會有人真心相信佢係優惠價

利申：無買到，認為豐澤應該出貨

咁有冇收到你嗰 320
有嘅話就真係好值得討論

即係咁講, 人地錯, 要負出代價, 教就教做野要留心, 但睇你個case同字裡行間, 唔似教呢D囉, 講到尾, 又係執輸行頭慘過敗家, 係呀, 你諗到晒呀, 大陸mineset。

我緊係接受到啦 仲好好味

我真係唔知佢出錯
以爲豐澤咁抌本

一有著數拎
班連登仔同蝗其實無分別

298既imac可能係離譜 但298既switch

Contract law一向都係用objective interpretation
個人主觀點諗唔重要
呢點係contract law 101

小額

你去m記咪嗌餐呀
一定要散嗌，有咁貴畀咁貴

講咁多做咩 支持你告佢呀 多d告啦

咁咪教你D仔女做錯事可以唔認數囉

快啲 太激動打錯 豐澤實在太無恥

所以黃子華講得冇錯 以前香港有面斥不雅 大家心照
依家就乜都要講明 因為太多大種乞兒支那種

之前有單 case 個價錢係"個幾"左右買到冷氣機定唔知咩電器，因為 "個幾" 係太唔合理，所以判決係商戶唔洗完成交易

但係今次 298 又完全唔同，因為有啲貨物原價可能都只係一千幾百蚊，而且好多電子產品一過氣就唔值錢，再加上網頁上面大大隻抵至 200起嘅宣傳字句，消費者係會有合理理由去相信 298 只係一次清貨大減價

有冇留意最近英國小米嗰單嘢，英國人一樣會嘈

點解次次都有人舉埋啲非黑即白既比喻

冇錯 今次佢仲要係特價時段

人地出晒通告話系統故障
其實呢個point仲有咩討論價值？

咁就要提供證明喇

快d吿啦

講就係咩
呃完人做完宣傳
而家反口話搞錯左
有冇咁便宜？

李家集團退錢不嬲慢到仆街，
今次又可以轉危為機，
Keep起你班撚樣啲退錢做定期投資

呢啲唔係一定會有行細字戴定頭盔架咩

淨係呢樣野已經係無本生利
咁都唔告咩

其實發生咁既野，香港人唔係想睇大財團仆街之餘，仲要狂護主係咩玩法，雖然香港人做到狗咁，都唔洗真係自己係狗

yes
懷疑有班打手上黎洗地
係咁講冇得打，輸梗，不道德

唔洗轉移視線啦
即係你都有份

今日D股票趺左喎

如果佢肯承認收咗錢嘅話，咁又唔怕佢慢慢退喎

佢cut單既－於入小額錢債度追,唔比出律師的,佢要公司代表出幾百/千次庭你估好玩？

之前舊登都試過,個折扣仲少過而家豐澤,最後都係退錢當無事發生

要玩實有野玩
睇有冇心

你既大家唔一定包括某人 如果某人可以prove 自己truly and not intentionally mistreat the sellers 可能得

佢會申請轉去區域法院, 因為判決會影響多達幾百萬元

Objective intention 呀⋯⋯contract law 一向都係咁

差價大嘅可能會被視為唔係合理減價，不過有人係買一千幾百蚊耳機，咁就變得好合理

我只係想就呢次事件討論一吓法律問題，純學術研究，而且睇人仆街最開心

會唔會話"一般大眾"好啲呢

我記得之前美國有單專利官司都係搵 "一般大眾" 上法庭做證人

lenovo果單野就係25折,其實同豐澤賣既折扣差唔多
最後lenovo send曬email同買咗既客講退單,話做返85折比你,但D客彩佢都傻啦
其實我就支持告鳩佢既,告唔入無損失,告得入就開先例

告唔入邊個無損失？

我,因為我無買

25折可能係一般人眼中唔合理啦，但係之前有人話買 shure se 215 , 咁我又覺得好合理喎

今次呢單嘢嘅難度同 lenovo 完全唔同，因為豐澤真係有其他平嘢都係賣緊 298

或者你可以講貪心買貴嘢嗰啲人就一定係唔洗審都知係明知賣方出錯而去攞著數啦

但係買平嘢嗰啲呢，買幾舊水 router，鬚刨，過氣 dc 仔。。。嗰啲又完全係另一個 story，所以 lenovo 嗰個 case 未必適合今次 298 事件

其實好多呢d case根本係大財團理虧，就當你買家唔識法律，就算識，買家都唔會夠大財團玩

係小額錢債到玩又真係唔高成本，最盡都係蝕一日假。
但問題係判左客嬴都無麥意思，豐匯唔做你都奈佢唔何，除非你老破埋佢，但去到老破就唔知個成本同玩法。

呢啲單方面偏向大財團嘅法例根本對平民百姓嚟講唔係咩嘢好事，但係又會有一班人支持呢啲法律，明明自己都只不過係一般普通人，之但係又要維護大財團嘅利益，香港人真係好特別

但唔清楚商戶有無得拒絕收錢呢個權利
呢個關乎內部佢地運作
聽講可以如果無貨有機會係可以退錢
呢個係exemption clause

尤其網上交易唔同講法
好大機會可以退

上左報先講

小額對一般窮人嚟講係廢嘅，但係對有錢人／大公司就未必一樣，因為之後上到法庭，個官係有好大機會參考返小額嘅結果，不過當然啦告民事嘅成本係好高，但係又唔可以排除有人為淡氣去玩嘢，好似早幾年有個的士佬洗咗幾萬蚊去打一張幾舊水嘅告票，呢個世界大把痴線佬肯洗錢，有心玩嘢／攞個公道，總之咩人咩理由都有

前提係要“真”冇貨，一間上市公司唔係隨便口講話冇就冇，假口供就唔係民事咁簡單

呢個真，一句系統問題真係可以推走唔小責任

都係奇怪 因為你宜家係成堆貨品都係突然同一個價
感覺會似係之前雙十一既淘寶
而唔係剩係一兩件物品
不過我想知道 知情既定義
係指事前定事後
事後既話根本冇得講
但事前既話好多位唔同玩法
不過呢d官司打贏又冇乜意思
都係當個笑話

298 買左個電競mon
有就有得拎 但就成2030年12月31號先有

以後唔去豐澤 去百老匯買

打左電話黎通知話會一兩日內退款

同佢講
「法庭見啦」
錢照袋
嚇鳩佢先丫嘛

有300電子優惠卷送翻

證明根本係有得嘈
成班on 狗狗衝晒出黎護主唔知做乜鳩

唔係同一個價㗎，有唔同 discount ，上網睇返啲圖就會見到真係好似大減價，有啲直頭寫明原價 4xxx （-3xxx) 現 298